En nuestra vida, tanto en el trabajo como a nivel más personal, se encuentra ahora en nuestros smartphones. Desde la libreta de direcciones hasta las cuentas sociales, pasando por la banca móvil, el correo electrónico, los mensajes de diversa índole, las fotos y los vídeos, la memoria de los dispositivos móviles contiene información muy importante sobre nuestros hábitos, nuestro estilo de vida y mucho más. Por lo tanto, proteger adecuadamente tu smartphone significa defender tu privacidad de miradas indiscretas de todo tipo.

Ni que decir tiene que es necesario tomar las contramedidas adecuadas para evitar que el smartphone caiga en malas manos y, con él, todos los datos que contiene. El usuario, por supuesto, desempeña un papel de primera importancia: depende de él mantener los ojos abiertos mientras navega por Internet y prestar especial atención a las aplicaciones que instala en su dispositivo. El fenómeno de las aplicaciones falsas crece a un ritmo alarmante y, a pesar de los intentos de varios fabricantes, cada vez es más difícil identificarlas a tiempo y evitar que los usuarios las descarguen.

Sin embargo, es igual de importante instalar las actualizaciones del sistema y de las aplicaciones que lanzan periódicamente las distintas empresas de software que operan en el sector de la telefonía móvil. Gracias a estas actualizaciones se corrigen los fallos y vulnerabilidades descubiertos en el transcurso de las semanas y se evita que los hackers accedan fácilmente a los datos de nuestros smartphones.

https://tramitesyservicios.org/como-actualizar-android/